美國駐華使館微博變「開封府」

7月26日美國駐華大使館外發生爆炸事件，中國官方指稱是爆竹爆燃事故，使館隨即在新浪微博發文駁斥，指稱這是一起「爆炸」事件，短時間內該篇貼文就湧入數千名網友留言，大讚美國使館微博相當於是現代「開封府」，可以讓中國人暢所欲言，因為在其它微博帳號留言不是被刪除，就是被喝茶等。

根據美國駐華大使館微博發文，除了該名炸彈客並無其他人受傷，網友立即回文問：「那個人為什麼要自爆，有冤情？」還有網友諷：「炸彈只是大一點的爆竹，假疫苗只是無效疫苗，毒奶粉只是摻了三聚氰胺的奶粉，一回事，中國特色。」

對於中國官方形容該男子「點燃一個疑似爆竹裝置後，發生爆燃」的說法，網友大讚美國駐華使館直接在微博稱「爆炸」事件，根本就是「搧中國外交部的臭臉」。

而在此篇貼文還湧入不少網友留言痛批假疫苗事件，直呼「救救中國的孩子吧。」「一個外國大使館一條毫不相干的微博下，滿屏中國人的失望和絕望，太悲哀了。」「川普先生，請把這個世界上最大的組織清除吧！」「美帝，你亡我之心可千萬不能死啊！」

其實幾勇武

用微博已經係件好on9嘅事

習帝唔敢刪

邊個係上面留言反強國，咪上門拉人

有冇外國巴打?

開封有個 包青天

包青天好似真係黑人嚟

中國人五千年文化就係搵包青大

包青天

「美帝，你亡我之心可千萬不能死啊！」

威∼∼∼∼武

總統係白人喎

有經常去大陸公幹的朋友分析過:

大陸應該係少數能讓特朗普支持度超過50%既國家 (佢係美國選舉都唔係贏在總選票, 係贏在選舉人票 )

亞美利堅包大人

一個秉公辦案都已經可以神化，可見平常人幾不堪

每個朝代都有人貪
清官大多數都係慘死
唔係點神化